其實 qe 咁屈機，仲有咩理由會股災 ？？？

如果次次經濟一奶野都用 qe 救市，
咁咪好屈機 ？？？
仲可以有咩原因股災？？？

真

Bot

D 財經佬講到全民皆股，
吹到係股災先兆，
但舊時有冇 qe 咁屈機既招數先？？？

珍

以前真係有啲股災係聯儲局搞出嚟

無股災不過會暴動

印到滯脹咪死囉
到時迫住加息 但經濟又唔係好

滯脹點加息

大戶夾埋股災咪股災囉

事實

自從有QE呢個偉大發明
呢個世界已經無咗股災

滯脹係兩難
通脹緊 FED應該係要加息收水控制通脹水平
但經濟停滯緊 加息收水又會令經濟雪上加霜

因為qe會有副作用，通脹 匯率個啲
所以做唔到永續qe，q到咁上下聯儲就會停水喉

會民生動盪，然後打仗，再股災

惡性循環陰乾緊美元地位

有美軍，邊個夠打?

停qe 就股災

派個自己人china joe上場
出兵機會都唔比你呀

lower real economic growth, lower velocity of money and incremental debt having less impact, deflationary nature of repaying debt

簡單咁講 出黎行遲早要還

QE 啲錢留喺銀行體系唔會出街。

但係今次係QE + Stimulus 啲錢出晒街。Broad Money going vertical. 即係銀紙海嘯。喺歷史來從未試過咁樣嘅情況之下股災。

唯一嘅危機就係10年，30年 美國倉庫債券利息升緊。但係聯儲局如果出招YCC (即係聯儲局入市再買多啲債券）咁就解決到呢個問題。

其實qe 印錢，買債d錢重唔要還？

Money velocity has already bottomed. Inflation is picking up pace. Inflation offsets low money velocity. Broad money is going vertical.

個核心問題仲喺到個debt cycle收皮嗰陣唔知會點算

QE副作用就係壓榨無產階級
但依家全世界都極權化
係壓榨你又如何
日日印

QE唔買股票先係真正既災

所以都係買升算

負利率。直至到美元勁貶值。MMT + FED COIN, 冇得返轉頭。 We passed the point of no return.

屌都係
不過我諗都唔會印到爆嘅，壓榨到死曬咪冇人做佢地奴隸

fred買政府債
到期政府又發債還錢
發債市場買唔哂最後又係fred買
所以都係越印越多

日本就滯脹
美國就要玩到全球滯脹佢先滯脹
國力完全唔同
除非美元比人取代啦

有個情況係可以係股市升緊，但係購買力低咗

而家定係啦
人工加咁少
但d 野又勁加價.....

要吹水就可以好多原因
變種病毒擊敗現存疫苗
Eg南非果隻KO左阿斯利康

有預感支那國真係會經濟上贏美國
美國要包容左膠應該太煩
支那想做基佬都比人勞改整iphone
唉
估唔到資本主義已經走到盡頭

根本而家支那係借武肺反cup 緊

講股市，講乜鬼人工

你估升到咩位 FED會出手？

點會無呀

請股市，又講乜春購買力

講人工，就去做醫生啦
戇鳩

所以中島帝國真係要反CUP美索尼亞國嗎

真係會因為購買力呢個問題令美國爆煲

無啦啦又講乜春醫生呀
收爹返屋企訓啦，低能仔......

其實QE係咪耶倫發明？如果係佢黎緊做財長個股市應該好撚癲

隨時會出手。記唔記得2019年overnight repo rates 嗰一單嘢？YCC is in line with current FED policy. 唔聲唔聲就會做咗。何況YCC inflates a large part of the debt anyway over time. 如果唔用呢個方法根本冇可能pay off part of the debt. 依家根本係Open Market 極少機構/國家認購US treasuries. 你自己上去都睇到差唔多全部都係negative real yields.

係市民知道咗投資嘅重要性先多人玩

如果真係講購買力，就係已經係inflation
唔止單止係股市......

今日出街食過淨雲吞成46蚊

大戶一齊想收割果陣就係股災,一次過高位放曬等所有人拋售,再係超低位再買返曬,跟住不停LOOP

美國咁多年來一路輸出通脹去香港大陸同埋其他第三世界國家。輸出通脹去減低本土國內通脹壓力。

請問出手既後果係唔係收水？

點解QE叫印銀紙？

D錢離開銀行體系
Money supply升
通脹升返去2%
Fed慢慢加返息 用十幾年還債 (下次 crisis前未必還得哂)
呢個唔係正正就係fed既game plan咩？

梗係唔係啦。出手嘅後果即係放更多水。FED YCC 買返自己US treasury 債券即係debt monetization. 即係等於在印多啲銀紙買返自己債券。即係等於債仔印銀紙比債主。

其實幾on9，市差，仲要派錢加最低工資，就算股市升，一般打工仔只會更慘，唔投資根本追唔到通漲

支那係比美國更資本主義嘅國家

Quantitative easing (QE) is a form of unconventional monetary policy in which a central bank purchases longer-term securities from the open market in order to increase the money supply and encourage lending and investment. ... Instead, a central bank can target specified amounts of assets to purchase.8 Feb 2021

因為佢買asset 嗰啲錢is created out of nothing. 咁咪即係等於印銀紙啦。

Reset is the game plan. 根本加唔到息口一加就全部野都冧。

咁央行根據啲咩去買資產？
例如嗰樣資產值100億
㩒個制就話買左？

Correct -

FOMC Operations
Through open market operations (OMO), adjusting the discount rate and setting bank reserve requirements, the Federal Reserve possesses the tools necessary to increase or decrease the money supply.13 Dec 2020

我認為耶倫做財長係有任務，就係要洗錢！
所以FED未係時候出手干預債息，等1.9萬億批左
政府要大量洗錢發債時，FED先壓一下息

08之後加都冇冧呀 等經濟好返慢慢加

如果股災，一定係人為，唔係意外。

其實咁算唔算無形之手
已經唔係自由市場

btw央行實際上買邊隻股票/咩嘢資產？

有機會。時間好吻合。因為1.9 trillion 三月之內就會批。師兄你都好有腦袋。呢個我都認同。

你而家先知啊？😅😅😅

啲鯊魚喺度等緊普通人攞到錢from 1.9 trillion stimulus. 你覺得咁快會有股joy?咁着數俾你普通美國人攞處stimulus 喺低位入貨？🤣🤣🤣

有qe無股災

雷曼果次都係靠qe

你應該係講緊2011，年當年嘅負債同而家好唔同。依家單靠GDP根本還唔到債。一定要YCC壓低所有息口。Real Yields 去到負數。

politician 慣左用財赤維持民望 (上屆就減稅，今屆就黎緊過萬億stimulus，但刺激效果愈來愈廢)，正常唔會選擇減預算還債，近三十年得clinton有試過平衡預算過。再加上債務太多，一加息就已經還唔起，除非政府肯減其他野既budget

十年前夠話QE唔係永久性，但前年縮小小表引發錢荒，咪又即刻停縮表

其實依加情況好極端,股票市場好,但消費者既消費意欲下降,生活同營商環境都比以前差

美國無限qe印銀紙又低息,通漲不斷上升,遲早都會收水,到時莊家高位獲利走咪人踩人

美國可以無限qe,但冇咁大既國家好似日本依加係通縮緊,庫房冇錢聽講又加消費稅,加上都未知搞唔搞得成奧運,始終日本係奧運用左好多錢,到時會唔會引發亞洲股市股災然後影響全球經濟？

依家睇返
支那根本係呢場人工病毒既大贏家

今次勁啲 超級Stimulus + 無限QE

所以當年我見到班木嘴一停縮表，開始入黃金白銀Bitcoin...🤣🤣🤣

真心希望美國人可以領教下大中華五千年的封建文化

我答你，終極方案應該係美元貶值，去維持一個長期嘅泡沫。美元頂唔順就出美國國家數碼貨幣。

有冇對金價 銀價好失望？

冇啊，因為我勁多Bitcoin miner，升到痴線. 下一步就輪到白銀。之後就黃金。輪流上我都冇乜所謂。

話就qe左好多年，早排失業率都低，但其實根據政府計法，近年美國通脹都幾穩定地低，因為印完錢放落銀行，但錢流動速度低左好多，科技產品又係天然地通縮，再加上通脹唔會計灑啲資產增值。

所以當日侵侵話美國工業再起我真心g持，成個國家無工業中生産力無獨市科技，我覺得jb贏對美國經濟真係唔係好事黎，尼幾年真係倒退硬

紙包唔住火。要來嘅嘢始終都會嚟。

咁銀行股？有冇睇法？
今次似乎終於對佢哋有利返啲

CPI inflation is BS, 差唔多等於共產黨嗰啲數據亂Q咁嚟。Energy Cost, Housing, 乜嘢都唔包含. 其他嘢嘅計算方法又係完全戇鳩。Real Inflation is much higher.

以家咁大舊錢流入btc fed放水功效比佢扯走左唔小
Btc=通縮貨幣 對經濟發展本無好處
本身印錢諗住塘水滾塘魚 以家通漲唔扯係咪真係會無休止咁印去益比既得利益者同製造泡沫？我有d懷疑

負利率你話銀行會點？除非銀行賭埋一份。好似啲iBank咁樣。

有回調既，
上年跌幾千點其實已經係股災
不過一出QE,
回血回突幾多

只要美國仲係世界霸主就得
如果有日美國衰落
其他國家唔會用美金幫美國食通脹

老實講 我唔太識啲經濟理論
純粹覺得支那真係靠武肺一野追上美國
QE都要建基於美元既絕對地位
敗登就行奧巴馬路線，就算唔倒退都只會拉近同支那既差距

依家美國/美股算唔算踩緊鋼線？

你可以懷疑。但係事實就係醜惡。BTC= 1 trillion market cap 實際流通量可能只有兩成左右。其實唔係好大舊錢流咗入去。

美國國家數碼貨幣咩黎？
其實引伸出另一個問題,美元貶值咁咪將美金轉晒做Bitcoin,Bitcoin冇得狂印demand and supply情況下Bitcoin價值不斷上升,加上Elon musk名人效應會令全世界好多有錢人跟住做,令到錢既流通性係市場低,始終加密貨幣唔能夠係正常既市場交易

個個都印啦得美國印咩
美國衰落新霸主一樣印

梗係踩緊鋼線啦！依一句說話就講得好啱啦。

呢一點好同意

真係好多人唔知架 佢地以為淨係得大陸干預市場
美國其實一鳩樣

Bitcoin Gold Silver

黃金同白銀被人為操控撳住。但係需求極度大，遲早爆升。

Bitcoin 等如一個壓力煲出蒸氣位、等冇咁多fiat USD 流入黃金白銀。何況銀行佬重注Bitcoin,日日踢緊佢上去。

既然耶倫今次任務係洗錢，資源價格應該有一兩年穩陣升

Agreed. To think otherwise is the definition of being Naive.

點解要撳住金價銀價

燒山話齋大陸欠債3百幾%gpd world record high 喎，點睇

當美元有一日印到廢哂武功

咁我哋重新嚟過，搞一隻美國國家數碼貨幣！

實體黃金比政府操控住
散戶或者大機構要買就要做紙黃金
只要無實物交割 其實個壓就可以被政府壓落黎
所以我覺得扯極有限點都唔會夠btc咁痴線

上鐵達尼號果時夠冇人估到會沉
要沉果時
咁撚大座冰山
成千隻眼望住你都可以撞埋去

因為美元係國際儲備貨幣。黃金同白銀係美元嘅天敵。要美元一路慢慢貶值而唔好崩潰，就係要控制黃金白銀價格。令到國際對美元有信心。

可以search 下 Minsky moment
自從08後 FED 對自由市場睇法已經變左
但QE = 吸毒 重要係戒斷症狀會死人既毒
唯一停既機會係trump 既任期
但佢武肺前就不斷叫停FED既加息 (FED 可以襯市好慢慢退市)
而家武肺更加無可能加
我地準備跳埋最後一隻舞直到現有制度崩壞
貧富懸殊會愈來愈嚴重 (可能真係馬克思既prediction 咁中產會消失)

Diversification. 冇人知道最後尾個結果係點。Bitcoin, 黃金，白銀。每樣三份一。

同我嘅睇法⋯⋯一樣😰😰😰

係2008年先開始識玩QE

以前QE 嘅規模同而家唔可以相提並論。依家大好多。何況今次一路加緊Fiscal Stimulus. 兩把刀一齊上。

其實 obama trump biden治下 QE 係無停過，都係刺激方案/ 減稅 => 財赤但經濟增長唔夠快去cover啲debt => fed 印錢買國債。如果有少少經濟知識，就知 trump 減稅而黎既經濟效益唔算高，本質上透支緊未來 (china joe啲刺激法案同理)

正常係 recession 迫到啲低效企業收皮，經濟重整得更有效率咁再起步。但依家人為低息加 qe 就令到嗰啲殭屍企業繼續生存，繼續 get easy credit and destroy value，咁樣經濟愈來愈低效，fed就要繼續印錢去維持名義上既經濟增長同政府運作。上面個過程維持得愈耐，最後爆嗰陣就愈傷

但我唔信bitcoin 可以取代任何野 做炒賣工具就得
除非全世界既人民一齊去反政府
一日無軍權/ 政府backup 一日無可能有實際作用
更大可能係全世界行大陸果種數碼貨幣

Trump決定左個結果
有過四年機會縮表同退休但佢決定硬谷經濟

所以一定要三樣嘢都一齊擁有

Bitcoin 黃金白銀

Well said, 100 percent correct!👍

要全球滯脹即係唔會滯脹
冇人想發生，大家就會當冇事發生

如果黃金白銀有實物交割 個價一早升左幾十倍以上
就係因為紙金可以control到價格先唔會搞成咁
控制金價就係要避免班友係美國印鈔時堆晒落黃金到
而令到經濟通縮 本來都work 以家出現btc後
係咪等於舊有既經濟操控手段已經失效
人類已經避唔過通縮？ 呢幾年好多國家都因為貧窮失衡而發生內亂 美元金融體系玩撚完個世界真係唔知變成點

GME amc算唔算僵屍企業？
明明已經收緊皮但咁樣比人炒起

咁其實依家都係差隻黑天鵝做引爆點

COMEX 白銀而家被迫交貨。所以白銀好可能係依三個月之內爆升。

前幾年谷極都係3%，扣埋政府計個通脹都係得1.x%實質增長

你阻止唔到既野順勢而行好過
你係龍市鳩買博20-30%機會大過bitcoin 再係現價上20/30%
個市爆左都唔見得bitcoin or alt coin唔會一齊爆
反而金銀就唔同

同埋個息再低到好似日本咁
都好難再q落去

我都係專心炒返金屬，唔諗太多

3%已經好高 睇下EU

屈機完，都有後果㗎！

日本嘅情況完全唔同。唔可以用日本同美國比。

有冇例子

人各有志。但係我都認為恒生指數今年會升到40,000點

Gme呢d係另一樣野黎
以家係講緊政府放水乜鳩垃圾企業債都買
就係要格硬保住個經濟唔好比佢收皮
但無定向放水之中會益左好多垃圾公司
本身已經無增長力但係又too bog to fail個d公司越黎越多

我諗算掛利申無理過佢地，唔清楚佢盤數

至少航空業應該多左唔少僵屍企業

我都咁認為 但似係放煙花咁 快黎快去
今年或明年應該會見到d好誇張既高台跳水

1929年，08年

如果個市爆
金價係咪會因為資金避險而爆升？

有機會香港股市爆煲而美國唔爆煲。

我認為維尼好唔鍾意股市大升
你留意下

我意思係Bitcoin 個風險同高回報股票無分別
佢而家升到咁高 再上100% 就成十一萬一粒
機會一定有 但低過你搵到倍升股
跌既時候都唔覺d capital會流入coin 市
反而大户會liquidate 佢地個coin position 去救股

所以我剩係得兩隻中港股票，一隻係山東黃金，另外一隻係快手。因為我深明小熊🐻大帝性格。🤣🤣🤣

美股個erp已經低到仆街
債息再升上去真係無眼睇

你講得啱但係而家唔係時候。嗰班鯊魚等緊2nd Stimulus checks in the hands of the peasants.

個泡太大 超乎想像
除時所有現有既野會收皮 返去國家以物易物再配合俾國民既時代
無論點樣都無可能入coin 市 因為政府無控制權

我唔信近排有股災係因為
股災一定係市場上有勁突發負面消息
負面情緒影響導致個個要錢唔要貨
而我地所見到既消息其實市場上消化晒
我地永遠睇唔到第一手資訊
除非聯儲局好似15年某國咁on9玩政策導致拮爆泡沫
否則股災無咁易 短中期調整就一定有

bitcoin 個結局好有機會係突然死亡
至於死之前係10萬usd 定1000萬就好難講

唔炒同賺得少嗰班咪幫手食通脹

感覺btc同股市關連性唔大 都係跟貨幣供應量郁
反而黃金比較高

Agreed

所有野都唔好太信一個人
林鄭，689都話中國強大啦
高登支爆兄講左十幾年支爆都未爆
燒山算得d咩， 信麵神好過啦

眼前經濟增長方面，中國比美國有優勢
(美國強勢時， 我一定會牆頭草大力支持)

如果美國個套金融系統無崩潰到
咁即係股災都只係短期性 好快又會創新高 咁無咩所謂
以家最怕就係佢印錢無效 淨係谷到資產泡沫
流唔到入實體經濟 推唔郁通漲

以物易物

關連性唔大 但政府一黎唔會救coin 市 二黎大户既mandate 唔包coin 但對其他equity 既requirement 就harsh好多
所以一爆佢地要自救就得一個選擇就係賣coin 同其他alternative investment

係

燒山話有人趕時間所以冇減速撞鳩左

Qe仲有停既一日，咁到時係咪重新再洗牌？

但係咁講今次單野係支那肺炎搞出來
呢堆低效企業未必係個business model有問題
支肺一過呢d公司就會彈返起

流唔到入實體經濟

點流，成個環境都唔利好營商同實體經濟，D人唔肯用錢搞實體經濟

更何況，而家又HIT D網上零售，未來趨勢又係人工智能

可能者。。 但爆市既可能都好微
我地仲有大把空間俾權貴繼續壓榨

打到人信美金？有crypto currency點解唔用？

白銀買slv得唔得

除非係政府出手阻止 或者係量子電腦破解到btc
否則好難相信btc會好似鬱金香咁完全死亡
總有班友拎黎洗黑錢 同埋有班信徒不離不棄
坦白講 我眼中btc只不過係類似gme咁既遊戲
由後生既一輩去開返一個玩左四個鐘既大富翁
去打劫返老一輩既錢

你依家消費用咩幣？

PSLV 會更加好。逼到COMEX 交出實貨silver.

流入做新產業都算係實體經濟
但以家好多混水摸魚既公司係到

今晚呢度高質，我開個tg有興趣明天再傾

伯南克第一個做

香港用hkd， 美國用usd，支那用Rmb
jm9 咩問題嚟？ 9唔搭8

日本早係2001年開始玩QE

而家btc or altcoin 大部分ownership 係sanctioned countries 佢要ban 真係大把籍口

要搞一早搞左 應該話一路搞緊 睇印度、尼日利亞呢排點搞BTC
美國就自己睇埋OCC份note睇BTC同stablecoin
可以睇埋FED St Louisia份DeFi research
同SEC最近點睇BTC ETF 加埋Coinbase呢幾年點向政府present crypto (例如sell類似chainalysis既on chain monitoring solution)
不過明你講咩既 ban左公司個entity囉

已知中共會阻止， 佢要搞數字幣， 控制所有資金有入無出， 安心出行。

我相信BTC開始影響到多個國家時， 全世界就一定會打壓佢。

用邊隻先⋯⋯講黎聽下

而家係有限制咁去睇緊crypto 點樣融入金融市場
呢d創新點都會對現有制度有益既
但只要踩過界真係對貨幣有影響佢地一定會出手

咁燒山都改左口話支爆都預見唔到會發生，林奠果d有重大利益衝突更加唔會信；只係好好奇大陸會點救minsky moment

em 又唔係太覺 因為你睇retail果邊
頭三volume三間 兩間老細係中國
一間就一定有同中國政府打交道
94事件係有中共搞到幣圈既
但宜家似隻眼開隻眼閉多d
例如上海法院係有審過bitcoin既case 有define佢既法律定義
係commodity 而且個人法律上 係比p2p trade digital asset
而公司法上又另一個層面咁解

精彩post留名學野
想問點解中國其實都係狂印，但又無乜事

你眼中
無限qe下，btc個機制可信過美金就係咁簡單

其實已經有影響 因為睇到首富都入場
同時d公司真係開始當係cash reserve
暫時 即係暫時姐 我睇到美國政府態度上embrace多過反枱既
而且同意大家上面既討論 黎緊係cdbc既年代（大陸就係dcep啦）
但我個人唔同意上面有位巴打講用黎取代美元
而只係載體上唔同左既 cdbc都係backed by 國家國力
技術上係好事 但比極權國家利用就咩都係壞事

btc做唔到貨幣 同美金直接比較 冇意思
btw唔係講緊速度果d attribute（有sidechain lightning啦，但又咪唔夠decentralized）

可以點出手 最多咪就限制金融機構唔比佢交易
問題係一搞呢d即刻比人屌你干預市場
大陸肯定抽鳩你水
呢期見過最癲係tesla都買btc
如果百間公司投資通縮貨幣收益仲大撚過佢做本業
咁仲做實業做咩 呢個先例真係好差
遲下d公司企有樣學樣一齊渣btc我真係唔知點收科

因為中國人命唔值錢

因為中國地方債可以唔還就唔還 成個國家都唔透明
同埋d錢堆向property market 同香港一樣

你自己睇Michael Saylor先啦 都癲既
MSTR本來係間software公司 宜家係咁印債買bitcoin
就黎變撚左個好似gbtc咁既fund
最緊要佢日日係Twitter shill BTC都可以唔洗比SEC搵佢飲咖啡

我係第二到問過，中共好似冇搞usdt ，係咪開緊個逃生門？

貨幣只係用黎控制經濟既工具
如果貨幣失效或者混亂
經濟崩潰出現類似1929個種經濟大蕭條
btc升到宇宙都無意思 現實社會會出現好大既動亂
甚至打三戰都唔奇

呢個機會未必會好大
因為d國家養老金就黎進場
同埋有d國家reserve都有BTC

Broad money went vertical. 始終都要貶值。因為美元貶值先可以還到債。有秩序嘅貶值。

干預市場唔係第一次
上面提過08後 FED對自由經濟概念已經轉左係必要時政府應該干預去保障市場
單係ban bitcoin 係balance sheet 上既vaule recognition 已經夠阻止公司揸
佢可能係守住自己個principle下阻唔到bitcoin 做炒賣工具但絕對大把方法阻止佢既應用

大陸印錢既本質係要有美元流入
並唔係好似津巴布偉咁憑空變出黎
所以美債係一債兩幣
但以家大陸主要控制貨幣供應量手段都係用逆回購
或者係降準呢套old school手段

係唔會呀，但代價就係平民所擁有既購買力 （特別係下一代）

睇大佬頭既者
美金係美國既權力根本
佢肯唔肯和平放手係個問題
同你叫支那俾香港無條件獨立一樣

點會冇，香港都大把黎生啦

因為中國人嘅錢大部份都係銀行體系裏面，冇放出嚟。你睇吓中國有冇每個人派幾皮野俾佢洗？🤣🤣🤣

我明佢唔係第一次干預
但佢之前既干預主要都係利好既資本市場 有錢齊齊賺
如果今次干預會令到一大堆人利益受損
所受既輿論衡擊唔會細 咁已經涉及國家政治層面

如果你係話QE令美國國力衰退，咁你唔洗擔心，因為支那QE仲離譜過美國好多

到呢個地步，就只有軍火同糧食有價值
你投資/持有既係btc/貨幣/股票/物業都一樣下場。

呢d 極端情況毫無討論價值
亦唔係可以用黎攻擊bitcoin既說詞
畢竟呢一種"突然死亡"係所有野一齊死

先 1 trillion worth
同任何野影響到美金= 影響全世界權貴
美帝一早用美債綁架左全世界
就算當Bitcoin 重要到好似佢條賓周咁
你會唔會為左條賓周唔要條命

一間公司work就越黎越多公司仿效
太多人參與呢個通縮遊戲會好撚大獲

燒山

題外話，股市唔係冇隱憂。純睇表癥
btc 咁勁，不過tesla唔覺唔覺，星期五收市價係2021年週線新低！

呢幅圖代表左咩？

個答案就點都係人為架啦

問題係剪一次賓周就可以一天都光晒就好
個原理都香港問題一樣 以為一錘定音推個國安法就天下太平 後續d問題就會不斷扯鳩住你
美國強左咁耐 係咪要開始跌落黎？

你有冇入group?

根本已經出現
就算香港都有， 專業旅運買中移動/港交所
開始唔做自己業務就去炒股

睇債息都牙煙啦 不過我覺得係第一次警號
玩多1-2年唔係問題既

就算真係推crypto 都係一個alternative version
(起碼國家有一定程度控制力)
而家Bitcoin 一黎唔知Satoshi到底係邊個
其他大部分ownership又係敵對國家
唔通打開腳任你姦咩

同共產黨上台一樣
你要改變制度(而且係一個全球精英一體化既制度)
除非全世界蟻民一齊反抗 一係權力中心突然做改變
和平過渡近乎無可能

有， Peter kong 係我，你可以同我打聲招呼。👍

我立場都係覺得btc 係好有問題 同傳銷無分別
重要係唔知金字頂條友渣住幾多個%
如果比佢融合到現有金融體系會極危險
隨時比個幕後玩家打劫左個美國
道理上美國政府應該就要打壓
但唔知點解現實上仲越放越寬 好似完全睇唔到咁
唔通個player係美國自己本身？

其實都係差gold 9倍炸

題外話 點解平時少呢類有質素既討論
唔通深夜先有正常人

可唔可以入谷學野

個問題有好大發揮空間

不如講 係inevitable
尤其GME同Robinhood壇野搞到咁肉酸
係人都想侵少少錢去玩下btc同decentralized finance啦
同埋可見長臂只會越黎越長

巴打咩平台trade黃金？

有邊個户大到可以抛售SP500啲公司
GME都重得嘅

貨幣系統，本來就係人人信奉就坐實成真既系統。
BTC既發展只會日趨重要，問題在於係咪向有權者自己眼皮底發展，
有冇份油水撈。

假若佢想禁，不妨一齊又推演一下佢可以點樣禁 ？

本身鬼佬係風險管理概念下就係接受到既risk 内最大化回報 同華人果種淨係做成功率高既野唔同
可能未係時候收網者

金既市場收皮都唔會點傷到美帝

btc 其實散戶多過大戶

雲吞麵$46
睇唔到關美國咩事

全部無名無姓 你點知散户多過大户
同埋早期bitcoin 成本好低
d 大行 alternative investment team 一早入曬市

現今既股災大多數都係由債務引起
今次疫情令經濟停頓 市場失去信心 擔心公司唔夠cash flow 頂 借錢做生意還唔到錢 更多人失業 失業既人又還起借貸破產 銀行多壞帳 影響成個金融體系穩定性
係股市 經濟失去信心 d人睇淡個市借錢玩個班減為左減低風險賣貨抽走槓桿 /輸到還啊起錢個班比人斬倉 都會令市場少左一大匹錢 引發股災 所以聯儲局一定會qe

QE係屈機 但係美國既實體經遠遠都追唔上佢既貨幣量增加 睇返佢debt to gdp 佢連08年條數都未找到 依加再印 相信無人覺得美國還到錢 不過美國係大到不能倒 原因係大多數國家都用美元做外匯儲備 大家既貨幣都用美金支撐佢既價值 所以各國只能一齊印錢去應對

然而咁樣QE法只係會加劇貧富懸殊同通漲 因為錢多左 資產無多到 變左有資產既人會享受到印錢帶來既升值 無資產人既錢購買力變少，好似我上面講實體經濟根本跟唔上印錢速度 每一次QE都只係資產泡沫變得更大 每一次QE都係消耗緊大家都係對美元既信心 令到窮人更加慘 而民不聊生只會令政局更加亂 所以唔係無後果 依加各國都不斷減少對美元既依賴 甚至bitcoin 最近既爆升其中一個原因都係反映緊對現今對貨幣體系既不信任 如果每一次股災都QE 總有一日美金會玩完 不久既將來應該會見到貨幣體系大變革 以前由金本位 變成信貸 社會 下一步會係咩 可能加密貨幣？返去金本位 ？

以上都係自已整合同理解 有錯請指正

雲吞麵$46係因為租金人工同埋食材價格一路上升。上升原因係因為美元氾濫。美元熱錢湧入香港同大陸令到資產同埋本地商品價格上升。

可能勉強有關

可以check到每個銀包有幾多BTC
當然可以話一個人有幾個銀包

之前，有個ibanker economist head 講大陸提供啲資料，你要好小心處理。cross check唔到就當story聽。

假若巿場係可以自由控制的話，疫情下實體經濟民不聊生，美國以QE手段放水，如果同時股災會發展成點?
所有低下階層失業又冇錢，銀行又Call Loan。唔自殺的話，只好打劫，打劫平民或打劫政府(暴動?)。
為左短暫既經濟穏定(即使係穏定地差)，向能力範圍底下，佢只會盡出救濟金，同時唔會俾股巿冧住。

如果係咁，理應全港都係$46
但實情唔係咁
所以一下子話雲吞麵$46係因為美國就太過誇張
你未計d老細謀暴利
d老細下下話無錢賺，實情又係唔係無錢賺先？
無人叫佢地係中環租鋪賣雲吞麵啫
再者，雲吞麵食材係美國嚟咩？
你知唔知雲吞麵食材係幾多錢呀？

海外中國人啲資產變哂bitcoin。

我睇過個graph
但佢只係逐個address 計唔係逐個transaction 黎對去搵返上一個block & ultimate owner
所以現實distribution 係點根本無人知
*有錯請指正

收割一隻半隻就話姐

我自已覺得股市係買緊預期/未來 所有既救市措施都要係要市場有信心配合 如果放完水 大家都睇唔到前景 唔借錢 唔做生意 唔投資 最後都係無用

bitcoin死機會大過股票。
bitcoin 係破壞各國的貨幣制度，當無人敢用貨幣，用貨幣做結算啲會係大輸家。

如果係咁QE，股市亦唔會爆。加上，美國disruptive industries好需要錢研發，股joy斷左資金鏈個後果太嚴重，所以唔會比佢跌。

美國印錢好似要要發等值既債先得

絕對贊成，我只係講美國政府短暫既主觀期望。為左政局穏定(雖然即使暴動亦絕唔可能影響到美國政權)，必然係想向疫情後(實體經濟)改善下先發生冧巿．
泡沫係冇可能無止境咁漲大。(香港/各國既經濟數據理應要再壞得多)

只要係除左物質外既野上compnsate 到人既utility
泡沫再大都可以繼續
我地呢一代只要有飯開 物質富唔富俗唔係太重要
即使貧富愈來愈懸殊 我地個下限都比以往好太多

對大戶黎講
3萬推上6萬搵一倍
3萬推落萬5都係搵一倍
邊樣易做邊樣

震40%你都打晒尿震

批左會點？ 股市大升？

岩
話經濟差 樓價跌 股災
都是on 79

之前升咁多已經反映左個市場預期

五毛同PR

其實我覺得price in只係偽命題
經濟學所有野基本上都係事後搵原因解釋
多過事前真係知會跌

假設真係印左1.9萬億出黎
升就話未price in
跌就話一早預期有錢印出黎
所以已price in

日本仔的安培政策，對住d 低欲望，生育率低的國民，只好出一個矛盾的政策

佢意思係錢多左>資產增值>轉去炒鋪>租金升

冇錯，全部人都係馬後炮
印完狂升又話唔買hold cash傻仔，跌就咁高你都買on9
最緊要有得上來恥笑，真相冇人care

yes, 好多人都無留言，唔係安培點解係日本國做左咁長時間，身體唔好先唔做

泡沫爆破，樓價大跌，日日有屋住，世界又一次重整，會否出現這結果？

我睇youtuber 話大陸似係借別國印出黎既銀紙，咁既效果

Treasury creates the bonds, the Fed or 3rd parties purchase the bonds. If the Fed purchase the treasury bonds that is basically “printing money”.

Backstops the treasury bond market. Wipe out long term treasury bond holders.

呢啲就係惡性通脹，亦即係滯脹

印銀紙買自己國債
你肯定d錢有出到街？

Yes. Stimulus money is direct handout to the public. Helicopter money to the masses.

其實世界其他國家見你美國咁印錢 真係會乖乖地咩都唔做？

似乎愈來愈多國家減輕對美金依賴 轉返去儲備黃金等等

黃金跌緊

通漲到冇人相信美元 就會變災難

Bitcoin 資源升緊

中國咁撚多人經濟大過美國根本好正常

等通脹升温，聯儲局無辦法唔加息。
不過應該幾年內都唔會發生

不過我覺得都係升硬
平時所謂price in
通常都係話一早預期
例如業績好
但今次係印錢
一日未印出黎
都未有購買力
到政府真係印左出黎
先有錢買架嘛
除非有條友仔枱底收埋萬九億
一早掃定貨啦

應該會打仗先....

QE 係會加劇貧富懸殊, 但中短期會利好政府幫派錢俾D 窮人

QE左成年, 股市低位升左1倍, 個別濕九電動車股升左10倍都有; 但你睇下屋企包公仔面/米/油/電力/水費 呢D維持生命既基本開支 (對窮人支出佔大部份), 係無咩點加到; 所以QE 短期只影響資產價格, 但基本開支受惠於工業化, 仲可以維持唔加價; 短期窮人仲受惠於政府派錢而得益tim.

但睇番歷史, QE中長期一定帶來通貨膨脹, 而家唔漲係因為錢既流動性下降所以整體經濟既錢上升唔太大 (整體經濟既錢 = 印錢既數量 x 流動性); 但當個個去得番旅行, 又出得番街, 印錢既數量大增加上流動性都上升既話, QE就好快出現

想問下點解 10年30年美國國債yield 升就危機既？因為Fed 買左好多國債d yield 一升佢就蝕到仆街？

唔再qe既時候，一定要qe俾你？

上年因為武肺

升代表冇人要？

其實會唔會係香港先全民皆股
美市咁多地方投資
可能仲有新市場

支那口講共產，上流既人就玩資本主義，識玩

係唔係升即係fed 要再印錢（發債）既cost 又大左？

仲要你個名 係咪好多白銀揸手

lm

我敢講 美國失去貨幣控制權都唔會係變btc之類既系統
因為btc本質係通縮貨幣 唔會令人增加消費
只會令人想儲蓄（因為升值） 個個都儲蓄唔消費
成個經濟會陷家產 大把人失業（等同貨幣緊縮政策）
同埋貧富懸殊一樣存在 只係今次既得利益者會換互
所以講到btc係點大義凜然真係荒謬至極

宜家好多平時唔玩股票親戚都開左美股倉

如果狂印錢買債都推唔郁經濟咁可能就同日本一樣
中左liquidity trap

無料無謂獻醜

會嘅 但無咁快 廿年後先死亡嘅話 呢代人一早收割套現了

長債代表未來現金流同埋大戶對未來經濟既睇法
如果長債息開始多 而經濟前景暗淡
咁會吸引大戶將未來錢放入債到綁死
其他市場會即時少左流動性

qe完啲錢都無出過去 去晒wall street 炒上炒

但係市場大手拋美債
轉晒買junb bond
美國要印更加多錢去買債
無限輪迴
解決唔到問題

洗檔用, 一平衡唔到就用呢招

Crypto就係令到呢個印錢系統仆街嘅導火線

自己睇iif / imf report 好過聽燒生。

所有嘢有利有弊既
低息亦都有利創新
如果唔係咁低息，tsla 呢啲靠debt 捱生長週期前期既企業根本冇可能生存到

ching
Gdp 不過嬲公布real growth 架啦

唔會
制度點變 壓榨既都係同一班窮人
窮人基本上係世襲制, 教養, 自律同眼界問題

08年聯儲局唔肯救雷萬
爆煲前重有條基金佬all in一定會救,唔記得佢之後點

資本成本=利率

油金比，銅金比keep住上

通脹黎到, qe仲係無敵?

比著以前無QE股市應該起碼蒸發一半
點會好似而家咁倒升

如果老一輩唔參與btc遊戲
可以點樣打劫佢哋嘅錢

低效企業收皮係咪變相都加大big tech或者其他大公司壟斷嘅地位
一陣好似fb twitter亂鳩咁嚟

Musk 投行都係最近先參與點打劫唔到

支那QE勁過美國啦，同時間，支那人口減少，老人化，其實仲大鑊

不過，支那同美國唔同嘅係，支那有咩事d人可以食草；美國有咩事美國就會大亂，又black live matter 又inequality 周圍打劫，美國嘅左翼思潮太惡，幾年前一本Thomas piketty 嘅capital 已經畀班人有藉口打劫有錢人

而家睇翻日本都幾屈機
發明咗QE同bitcoin兩大金手指

明解
因為一聽”老人輩”，就自然諗起公司收成期個班藍c廢老。

Bitcoin 未必係佢地發明 純粹用左架仔名

YCC, this is not the first time they did this. The Fed implemented YCC in the 1940s with success. Of course the difference is they had a positive current account back then...

然之後，就係Keynesian回歸，dum錢起路起橋起醫院

支那資本主義勁過美國
但美國人要跟rule玩
對支那國家就係rule, 幾冇人性唔合理都冇聲出

依家知道中本聰係乜水未？

是但啦
只係用一個factor嚟講
因為美國qe，所以雲吞麵$46
呢d先係有料咪繼續比商人呃
如果用呢個方向去思考個問題
咁點諗都唔會知qe實情對香港人有咩影響

資產上升
通脹
人均消費
人工水平

如果你話qe令人工升高令人均消費增加所以$46雲吞麵食得起都叫有d因由
但你今日出去消費，會唔會話因為qe，所以自己多左錢消費，唔介意食$46雲吞麵？

根本係商人要賺錢
本身搵開淨賺10萬一個月
然後qe即使令租金上升
變相以同一個價錢賣雲吞麵就無得賺到10萬一個月
所以商人為左保住自己份人工先有$46雲吞麵
然後你問下賣雲吞麵d伙記有無大幅度加人工？
實情最低工資計起
跟手d老細就可以同員工講話d成本好貴好貴
忽略哂d唔合理嘅定價

而家你同我講因為qe所以$46先食到雲吞麵先係有料嘅論述？
咁坊間咁多研究都係廢㗎啦
政府就唔使做研究，唔使做政策
因為qe佢控制唔到，一嘢瀨哂落qe就搞掂

政府發完債攞咗啲錢去派/洗

兩個問題好冇

先唔講僵屍企業無可能威脅到big tech，依個世界唔缺想創業既人，但現有企業係同佢地爭緊capital同人力資源，換言之垃圾企業阻礙緊新興企業發展，咁樣big tech繼續壟斷仲開心

錯，其實大陸一線城市樓價負擔比率比香港重，已反映大陸印錢

加劇貧富差距。

呢個又好易答到你
一間威脅到big tech既企業絕對唔會係低效/殭屍企業黎

低效企業冇生產力+冇技術
佢唔爆只係因為有人出手托住
但過程中都唔會突然提高到生產同技術問題，最後只會加大同big tech既差距

呢啲公司嘅存在只係百害而冇一利

支那狂印冥幣

agree!
係當美帝認為該收割嘅時候

但前提係失業率再好啲
美國普通市民啲錢喺股市嘅比率下降先

同柒婆一乳道破 no stake in the society ， 仆佢臭街QE 極權大晒

資本主義已經同共產主義雜交，生咗個怪胎出來。

國家數碼貨幣，最多只係代替部份流通嘅現鈔，唔會有咩大影響。

市場上大戶同散戶意見一致未升 但當散戶全部意見一致會升 咁就會股災

唔會直接睇美國qe 啦，都唔apple to apple

睇香港樓價同香港貨幣供應，兩者 correlation 極高

美國長期國債利息一升上到差唔多2%，回報就比股票更加吸引。機構投資者係咁睇。

唔係應該調翻轉咩？
我睇Treasury個bond auction, 其實推得出市場d bond/note 一早就定左相應coupon rate.
姐係如果bid完(or 二手市場買賣)個bond price 越低，個yield 應該係越高？ (since coupon is fixed and pre determined)
如果大戶想避險 → 對經濟無信心 → 更多資金投入債劵 → 應該個yield下降先真？
請指教，多謝巴絲

以前聽過戈經濟呀sir講qe係印銀紙印到其他國家爆煲，好似以前日本咁。而其他國家唔想爆只可以跟機qe，之後就係睇邊面爆先。
利申唔係讀經濟

上面個d係內債黎，美國係外債

fed 自己買返
政府再發行
永動機

咁就係因為大戶都沖晒入資產到 對前景過份充滿信心
所以以家先息扯 問題當泡沫太高 債息又吸引時個情況好易逆轉 上面係講緊之後會發生既事 唔係以家

其實QE都有後果，股票不嬲係賭期望，如果未來經濟發展未去返上一次QE產生既溢價，之後咪會股災。

錢放商人袋！炒高個市，又係比窮人接！佢借嘅利息，唔同普通人！

多謝指教

啱，不過聯儲局可以無限量買政府債，其實有道德風險。呢一點大陸反而安全 D，國債只能賣畀商業銀行，央行唔畀買，可以隔一隔渣。

雷曼係唔洗救
佢地投資失利咪執粒

FED 而家每月已經買1200億債，唔明點解債息仲會升...

依家 QE 嘅錢，係銀行同交易所之間運轉，所以冇通脹，但始終有日會流出來，到時資源同新興市塲又要瘋狂。我依家會押注後二者，因爲美國本土嘅資本市塲依家太貴。到資源同新興市塲上咗去，美國通脹會重臨，到時我先會返去美國市塲。利申： 滿倉俄鋁。

好多人賣咗美債，攞 D 錢衝入股市， bitcoin ，金屬期貨..........

Y E S ，重到阿媽都唔認得⋯⋯🤣🤣🤣

想問下仲有無機會入group

有幾屈機？

呢幾日已經答左樓主

有QE唔驚
永遠唔會股災

加印花稅

其實當BTC係數碼黃金就啱，日日都有產出但追唔上經濟發展，變相通縮。係storage of value，唔會日常用嚟買麵。只係買佢方便/安全過買黃金好多，結果更加容易炒上

BINC